== ***第二题*** ==

---
  
已知：  

  $$\lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + 2x + xf(x) + \sin 2x - 1}{x^2} = -1$$

求:

  $$\lim_{x \to 0} \frac{f(x) + 2}{x}$$
  
---
### 方法：
- 题目要求极限 $\lim_{x \to 0} \frac{f(x) + 2}{x}$ ，则极限必须存在，所以可以把它单独拆出来

$$\lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + 2x + xf(x) + \sin 2x - 1}{x^2} = \lim_{x \to 0} \frac{f(x) + 2}{x} + \lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + \sin 2x - 1}{x^2}$$  

- 所以只需求出极限：

$$\lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + \sin 2x - 1}{x^2}$$  

- 由洛必达

$$\lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + \sin 2x - 1}{x^2} = \lim_{x \to 0} \frac{-e^{-2x} + \cos 2x}{x}$$

- 注意到分子是 $$x$$ , 分母出现了 $$e^{-2x}$$ 和 $$\cos 2x$$ , 我们期盼着出现 $$e^{-2x} - 1$$ 与 $$1 - \cos 2x$$ ,因为前者为 $$x$$ 的同阶无穷小，后者为 $$O(x)$$

$$\lim_{x \to 0} \frac{-e^{-2x} + \cos 2x}{x} = \lim_{x \to 0} \frac{1 - e^{-2x}}{x} + \lim_{x \to 0} \frac{\cos 2x - 1}{x} = 2 + 0 = 2$$

- 因此，最终


$$\lim_{x \to 0} \frac{f(x) + 2}{x} = \lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + 2x + xf(x) + \sin 2x - 1}{x^2} - \lim_{x \to 0} \frac{e^{-2x} + \sin 2x - 1}{x^2} = -1 - 2 = -3$$
